重光75年 港大生獻花遭警監視

節錄

重光75年 港大生獻花遭警監視

【本報訊】昨日是香港重光紀念日75周年，香港大學學生會在香港和平紀念碑獻花，追悼二戰時奮勇作戰死守香港的軍人。現場有近20名警員戒備，不斷用擴音器重複限聚令內容。港大學生會共八人，以兩人一組上前獻花，亦有中西區區議員和零星市民參與。

港大學生會原定到香港大會堂紀念公園紀念龕獻花，但遭警方警告會違反限聚令，於是移師至和平紀念碑。港。。。。。。。。

葉芷琳續稱，悼念儀式只是學生會的活動，沒有呼籲其他人到場，對現場有大批警察感詫異，。。。。。。

■市民昨到和平紀念碑獻花鞠躬，悼念二戰時保衞香港的軍人。

「向反送中流亡者致意」

同場獻花的中西區區議員梁晃維表示，香港保衞戰中成功保護香港的是來自英聯邦國家的軍人和其他盟軍成員，而非政府「竄改歷史，話今日香港能夠光復，功勞歸於東江游擊隊」。他續稱，經過去年的示威運動，重光紀念日增加一個重新的意義，除了悼念二戰中為保衞香港喪命的人，更要向去年示威運動中每一名犧牲、失去自由和流亡的朋友致意。

中西區區議員彭家浩稱，悼念保衞香港的人不分時空，亦希望悼念在過去一年死亡和流亡的人。他批評現場大批警員戒備是小題大做，以限聚令為藉口打壓集會自由，「我哋根本乜嘢都冇帶過嚟，係帶咗啲花」，希望香港人毋忘歷史，繼續為香港奮鬥。